想自己砌部單車 求教

想自己砌部road bike
求教路應該點砌spec同埋budget要幾多

Budget 豐檢由人，有冇話睇中咩車架有冇咩要求咁啊

未睇呀
想了解清楚各樣野既特性先
想砌部中級既車再慢慢改

我諗開頭會平平地玩先
之後再慢慢睇逐樣改
唯一車架想揀個靚的

唔過一萬啦

講野咁空範, 點幫

如果唔介意2手 而家d單車2手野好抵 簡直係賤價

1🐔 既話我建議你買2手好過全新

咁如果砌部一手
要大約幾多budget

萬五有冇

我有部幾新淨嘅 merida scultura 900 105
啱嘅讓比你 而家無乜時間踩車

或者咁講
放棄砌 一萬既現成有咩選擇